闽南师范大学帮助客服登录
首页统计资料作业 考试 讨论
音乐鉴赏   课程评价
返回
打开你的耳朵（一）
   姓名：于丹   班级：默认班级   成绩： 100分
1
下面哪一首曲子暗示了“音乐中包含着各种内容的表现，说不出表现的是什么是因为你听不懂”的审美观念：（）
A、高山流水
B、梁祝
C、马赛曲
D、马刀舞
正确答案： A 于丹的答案：A
2
音乐音响的两个基本属性是下面哪一项：（）
A、视觉性；非语义性
B、没有视觉性；没有语义性
C、没有视觉性；语义性
D、视觉性；语义性
正确答案： B 于丹的答案：B
3
《西西里之歌》选自下面哪一项：（）
A、《蝴蝶夫人》
B、《莫扎特》
C、《佩利亚斯与梅丽桑德》
D、《星条旗永不落》
正确答案： C 于丹的答案：C
4
在音乐欣赏中，不一定非要用文学化、美术化的内容区解说音乐。
正确答案：√ 于丹的答案：√
5
“听不懂”――说不出音乐表现的是什么，说明听者欣赏水平差。
正确答案：× 于丹的答案：×
打开你的耳朵（二）
   姓名：范荣宙   班级：默认班级   成绩： 100分
1
文学和音乐分别是下面哪一项的艺术：（）
A、语言；视觉
B、语言；听觉
C、视觉；听觉
D、情绪；视觉
正确答案： B 范荣宙的答案：B
2
萨利埃里是下面哪一国的著名组曲家：（）
A、德国
B、法国
C、英语
D、意大利
正确答案： D 范荣宙的答案：D
3
下面关于廖尚果描述错误的一项是：（）
A、即青主
B、中国音乐理论家
C、生于1892年，卒于1959年闽南师范大学帮助客服登录
首页统计资料作业 考试 讨论
音乐鉴赏   课程评价
返回
打开你的耳朵（三）
   姓名：谢兆和   班级：默认班级   成绩： 100分
1
音乐欣赏的关键的心理活动是下面哪一项：（）
A、了解音乐的创造背景
B、体验微妙的情绪变化
C、深刻理解曲音乐表现的主题
D、了解音乐的创作形式
正确答案： B 谢兆和的答案：B
2
音乐是人类灵魂的避难所是下面哪一位的观点：（）
A、聂耳
B、李叔同
C、廖尚果
D、梅兰芳
正确答案： C 谢兆和的答案：C
3
音乐欣赏的基本方式是下面哪一项：（）
A、感受听觉的美；体验情绪的变化
B、感受视觉的美；体验情绪的变化
C、感受听觉的美；体会创作形式的变化
D、感受视觉的美；体会创作形式的变化
正确答案： A 谢兆和的答案：A
4
下面关于《蝴蝶夫人》表达正确的一项是：（）
A、一首悠扬的钢琴曲
B、一首雄壮的进行曲
C、一首热闹的舞曲
D、一首安静的合唱曲
正确答案： D 谢兆和的答案：D
5
《马刀舞》是一首热闹的管弦乐曲。（）
正确答案：√ 谢兆和的答案：√

D、著作有《乐话》和《音乐通论》
正确答案： C 范荣宙的答案：C
4
音乐是情绪的艺术。
正确答案：√ 范荣宙的答案：√
5
《流浪者之歌》的作者是贝多芬。
正确答案：× 范荣宙的答案：×
打开你的耳朵（三）
   姓名：黄扬   班级：默认班级   成绩： 100分
1
音乐欣赏的关键的心理活动是下面哪一项：（）
A、了解音乐的创造背景
B、体验微妙的情绪变化
C、深刻理解曲音乐表现的主题
D、了解音乐的创作形式
正确答案： B 黄扬的答案：B
2
音乐是人类灵魂的避难所是下面哪一位的观点：（）
A、聂耳
B、李叔同
C、廖尚果
D、梅兰芳
正确答案： C 黄扬的答案：C
3
音乐欣赏的基本方式是下面哪一项：（）
A、感受听觉的美；体验情绪的变化
B、感受视觉的美；体验情绪的变化
C、感受听觉的美；体会创作形式的变化
D、感受视觉的美；体会创作形式的变化
正确答案： A 黄扬的答案：A
4
下面关于《蝴蝶夫人》表达正确的一项是：（）
A、一首悠扬的钢琴曲
B、一首雄壮的进行曲
C、一首热闹的舞曲
D、一首安静的合唱曲
正确答案： D 黄扬的答案：D
5
《马刀舞》是一首热闹的管弦乐曲。（）
正确答案：√ 黄扬的答案：√

音乐表现的机制（一）
   姓名：黄扬   班级：默认班级   成绩： 100分
1
下面哪一项不可以引起联觉：（）
A、发音速度
B、音强
C、音色
D、音高
正确答案： C 黄扬的答案：C
2
由一种感觉引起其它感觉的心理现象叫做下面哪一项：（）
A、想象
B、联觉
C、视觉
D、听觉
正确答案： B 黄扬的答案：B
3
下面哪一项不可以用高音来表现：（）
A、凉爽
B、亮色
C、真丝
D、羊绒
正确答案： D 黄扬的答案：D
4
社会经纬栏目和法制进行时栏目片头要选择给人深沉感的曲目。
正确答案：√ 黄扬的答案：√
5
听觉是音乐与表现对象之间的桥梁。
正确答案：× 黄扬的答案：×
音乐表现的机制（二）
   姓名：黄扬   班级：默认班级   成绩： 100分
1
《英雄的生涯》的作者是下面哪一位：（）
A、理查・斯特劳斯
B、德彪西
C、拉赫玛尼诺夫
D、肖邦
正确答案： A 黄扬的答案：A
2
下面哪一项是肖邦的著名代表作：（）
A、《蝴蝶夫人》
B、《葬礼进行曲》
C、《佩利亚斯与梅丽桑德》
D、《星条旗永不落》
正确答案： B 黄扬的答案：B
3
《野蜂飞舞》中最大的败笔出现的原因是下面哪一项：（）
A、将长笛改成钢琴
B、将长笛改成弦乐
C、将弦乐改成长笛
D、将钢琴改成弦乐
正确答案： C 黄扬的答案：C
4
《沃尔塔瓦河》的作者是斯美塔纳。
正确答案：√ 黄扬的答案：√
5
音乐欣赏中的通俗指的是音乐的音响与它要表现的东西在联觉上对应德特别准确。
正确答案：× 黄扬的答案：×
音乐表现的机制（三）
   姓名：黄扬   班级：默认班级   成绩： 100分
1
从作品角度看，音乐能否引起明确的内容理解取决于下面哪一项：（）
A、持续而稳定的联觉对应关系
B、持续而跳跃的联觉对应关系
C、非持续而稳定的联觉对应关系
D、非持续而跳跃的联觉对应关系
正确答案： A 黄扬的答案：A
2
表现紧张要用下面哪一度音程：（）
A、1度
B、2度
C、3度
D、4度
正确答案： B 黄扬的答案：B
3
下面关于柴可夫斯基描述正确的一项是：（）
A、代表作《皮尔金特组曲》
B、《1812序曲》表现的是俄德战争
C、俄国人
D、代表作《阿尔卑斯山交响曲》
正确答案： C 黄扬的答案：C
4
从听众角度看，敏感的联觉、丰富的联想是理解音乐的前提条件。
正确答案：√ 黄扬的答案：√
5
音乐通过自己特有的途径――乐曲本身来体现视觉印象、情绪、感情体验及思想观念与戏剧性内容。
正确答案：× 黄扬的答案：×
音乐表现的机制（四）
   姓名：陈伟旭   班级：默认班级   成绩： 100分
1
下面哪一首不是表现黎明的作品：（）
A、《阿尔卑斯山交响曲》
B、《皮尔金特组曲》
C、《大峡谷・日出》
D、《第二钢琴协奏曲》
正确答案： D 陈伟旭的答案：D
2
理解音乐，从关注下面哪一项的联觉体验开始：（）
A、作曲家
B、他人
C、作品本身
D、自己
正确答案： D 陈伟旭的答案：D
3
《芬兰颂》的作者是下面哪一位：（）
A、理查・斯特劳斯
B、拉赫玛尼诺夫
C、西贝柳斯
D、柴可夫斯基
正确答案： C 陈伟旭的答案：C
4
下面关于《芬兰颂》中主题2的内容概括不正确的一项是：（）
A、苦难
B、觉醒
C、沉重
D、压抑
正确答案： B 陈伟旭的答案：B
5
《芬兰颂》中第九个主题里的旋律被称为芬兰的第二国歌。
正确答案：× 陈伟旭的答案：×
6
斗争、前进是《芬兰颂》里主题6的内容。
正确答案：√ 陈伟旭的答案：√

阐释的权力（一）
   姓名：谢兆和   班级：默认班级   成绩： 100分
1
中国传统音乐的5个音不包括下面哪一项：（）
A、do
B、fa
C、mi
D、la
正确答案： B 谢兆和的答案：B
2
下面哪一项研究告诉大家声音只有五种属性可以引起联觉：（）
A、音乐心理学
B、音乐美学
C、音乐社会学
D、音乐创作学
正确答案： A 谢兆和的答案：A
3
《一个美国人在巴黎》的作者是下面哪一位：（）
A、拉赫玛尼诺夫
B、贝多芬
C、格什温
D、西贝柳斯
正确答案： C 谢兆和的答案：C
4
每一首作品的绝大多数部分作曲家都有透露明确的表现意图。
正确答案：× 谢兆和的答案：×
5
“听不出来”，不是听众的错，因为那些内容音乐根本就无法表达。
正确答案：√ 谢兆和的答案：√
阐释的权力（二）
   姓名：陈伟旭   班级：默认班级   成绩： 100分
1
下面哪一项不是关于音乐教师对学生的要求：（）
A、有创作力
B、新颖性
C、有个性
D、因循守旧
正确答案： D 陈伟旭的答案：D
2
下面关于格伦・古尔德描述不正确的一项是：（）
A、性格孤僻
B、以演奏巴肖邦曲闻名于世
C、以演奏巴赫乐曲闻名于世
D、加大那钢琴演奏家
正确答案： B 陈伟旭的答案：B
3
《展览会上的图画:两个犹太人――一穷一富》的作者是下面哪一位：（）
A、巴赫
B、肖邦
C、穆索尔斯基
D、柴可夫斯基
正确答案： C 陈伟旭的答案：C
4
作曲家头脑中的音响效果，即下面哪一项：（）
A、创新
B、原作
C、音符
D、曲谱
正确答案： B 陈伟旭的答案：B
5
每一步音乐作品都是有原作的，所以我们在理解阐释它时要遵从原作。
正确答案：× 陈伟旭的答案：×
6
同一个人对同一首作品在不同的时候，可能会有不同的感受。
正确答案：√ 陈伟旭的答案：√
阐释的权力（三）
   姓名：陈伟旭   班级：默认班级   成绩： 100分
1
下面哪一种时尚出现在浪漫主义时期：（）
A、作曲家等同于于演奏家
B、作曲家凌驾于演奏家之上
C、演奏家凌驾于作曲家之上
D、遵从音乐原作
正确答案： C 陈伟旭的答案：C
2
被称为小狗圆舞曲的肖邦的作品是下面哪一部：()
A、《升C小调夜曲》
B、《D大调圆舞曲Op.64 No.1》
C、《第一钢琴奏鸣曲》
D、《降G大调第三号即兴曲》
正确答案： B 陈伟旭的答案：B
3
《水上音乐组曲》的作者是下面哪一位：（）
A、亨德尔
B、穆索尔斯基
C、理查・斯特劳斯
D、贝多芬
正确答案： A 陈伟旭的答案：A
4
除非你是天才，否则你的演奏空间会很小。
正确答案：× 陈伟旭的答案：×
5
演奏家的一个重要职能是揭示和传达作曲家的表现意图。
正确答案：√ 陈伟旭的答案：√
